員工過勞自殺 日本電通被罰50萬日圓

過勞自殺的電通前員工高橋茉莉之母與律師。（美聯社）

〔即時新聞／綜合報導〕日本最大廣告公司電通因常態讓自家員工超時加班、去年甚至導致員工壓力過大自殺身亡，今天被日本法院裁定違反勞動基準法，罰款50萬日圓（約台幣13萬4600元）。

日本最大的廣告公司電通，員工長時間過勞加班為常態。（路透）

綜合外媒報導，電通24歲的女職員高橋茉莉因過度勞動患上嚴重抑鬱症，2015年聖誕節時於公司陽台跳樓輕生。該案以過勞自殺方向偵辦，偵查時為非公開、但判決時於公開法庭審理，高橋的母親也在現場聆聽宣判。

面對電通的山本社長，法官菊地努表示：「發生這種讓員工於工作外時間違法過度勞動、導致尊貴生命消亡的悲慘事件，我們不能就這樣忽視。」並說電通做為業界的大型代表公司之一，改善公司勞動環境的進程將被全社會所關注，盼他們能好好承擔相應之社會責任。

判決後受訪的山本社長表示會「嚴肅地接受判決結果，深刻反省」，將努力改革公司制度、遵循法律以杜絕過勞狀況。此外他也對過世的職員高橋茉莉感到非常抱歉，並於經過高橋母親坐著的旁聽席時，彎腰對她深深一鞠躬。

嘩 50萬日圓 咩罰咁多呀

嘩～～好大阻嚇力喎

五十萬円

美金都唔多啦

50萬

人命仲賤過香港

三萬五收買人命

出多咗一兩期糧

咁都查到先值得讚

拍AV好過

員工自己自殺, 又唔係工作期間意外死

其實肯賠已經算好啦

香港隨時告你個女自殺阻住人

香港廢老：依㗎d廢青，我以前。。。

的確會

之前香港有個女仔做到痴咗線，間公司好似咩事都無，成件事無晒下文